\phantomsection
\thispagestyle{special}
\part{Analyse de l'existant}
\sectionmark{Analyse de l'existant}

Nous sommes parti d'un projet vierge, il n'y avait donc pas d'existant à proprement parler.\\
Cependant, de nombreux autres projets sur le sujet existent, nous parlerons donc de ceux qui ont attiré notre attention.\\

La fondation Apache a développé quelques logiciels répondants à nos problématiques. L'un d'eux, \textsl{Hadoop}, permet de gérer et traiter une immense quantité de données grâce à des algorithmes de type \textsl{\gls{mapReduceG}}. Celui-ci sert de base à de nombreux autres logiciels, beaucoup plus spécifiques.\\

Certains ont aussi été développés par Apache, comme \textsl{Apache Giraph}, qui a beaucoup attiré notre attention puisqu'il aurait pu répondre à la problématique de notre sujet. Cette bibliothèque permet d'opérer sur des graphes de grandes tailles, et de profiter du parallélisme d'un processeur. Facebook l'utilise pour analyser le graphe de son réseau social. Si nous ne l'avons pas utilisé, c'est simplement parce que notre projet doit être développé en \textsl{C++}, malheureusement, Giraph est développé en \textsl{Java}.
